# Invoice
Система создания и выставления счетов оплаты услуг. 
Продавец услуг управляет товарами/услугами, которые он предоставляет и управляет данными о счете, 
на который будет производиться оплата этого товара/услуги. 
Также продавец товаров/услуг создает счет для оплаты товара/услуги
 и предоставляет заказчику доступ на просмотр выставленного счета. 
 Заказчик услуги/товара может просматривать выставленные счета, оплачивать их. 
 Также заказчик может послать продавцу запрос на создание счета заказчику с деталями о желаемом товаре/услуге,
 в этом случае происходит автоматическая генерация счета, которая требует от продавца подтверждения, 
 после которого такой счет будет доступен в личном кабинете заказчика.

###Пароли пользователей
    kseniya.likhanova@gmail.com - Kseniya29
    arkadiy.palata6@yandex.ru - Pirozhkov6
    ivanov@mail.ru - Ivanov0

### Роли
1.	**Гость**	Незарегистрированный пользователь системы. 
                Для доступа к функционалу системы он должен зарегистрироваться.
2.	**Пользователь**	Зарегистрированный пользователь системы.
        * Просматривать свои инвойсы
        * Удалять инвойсы
        * Редактировать профиль
        * Пополнять баланс
        * Заходить на профиль другого пользователя
         
      Де-факто пользователи делятся на два типа: заказчик и продавец. Но технически эти пользователи идентичны.
        
      **Продавец**: 
         * Создать инвойс
         * Подтвердить инвойс
         * Создать товар/услугу 
         * Удалить товар/услугу 
       
      **Заказчик**:
         * Создать инвойс и отправить продавцу на подтверждение
         * Совершить оплату инвойса

### Реализовано
* Интерфейс локализован.
* Проверка данных происходит как на front-end, так и на back-end.
* При неверных действиях пользователя ему возвращается сообщение об ошибке, либо перенаправляет на страницу с ошибкой.
* В проекте использовались паттерны такие, как  MVC, Factory Method, Command, Singleton, Proxy, DAO.
* Реализован потокобезопасный пул соединений.
* С помощью фильтров устанавливается кодировка, берётся get команда из uri, 
    а также устанавливается запрет на переход страницу входа и регистрации для аутентифицированного пользователя, 
    либо на переход других страниц кроме страницы входа и регистрации для не аутентифицированного пользователя.
* Реализована защита от F5, js injection, sql injection.
* Реализованы собственные теги.
* Данные о пользователе хранятся в сессии.
* Для логгирования используется Log4J2, для тестирования TestNG.
* Для автоматизации сборки проекта используется Maven.
         
### Осуществлена проверка данных:
1. Вход:
    * Пользователь должен существовать с таким email и паролем
1. Регистрация
    * E-mail должен содержать `@` и `.`, допустимые символы `A-z`,`a-z`,`.`,`0-9`,`_`,`-`
    * Пароль должен содержать `от 6 до 20` символов, `заглавную букву`, `строчную букву` и `цифру`. 
        Допустимые символы: `a-z`, `A-Z`, `0-9`, `_`
    * Имя должно содержать `не более 100` символов
    * Телефон должен быть белорусским, т.е. иметь вид в `+375(25|29|33|44)ХХХХХХХ` формате
2. Изменить профиль
    * E-mail должен содержать `@` и `.`, допустимые символы `A-z`,`a-z`,`.`,`0-9`,`_`,`-`.
        Пользователя с таким email не должно существовать.
    * Имя должно содержать `не более 100` символов
    * Телефон должен быть белорусским, т.е. иметь вид в `+375(25|29|33|44)ХХХХХХХ` формате
    * Если пользователь отправит все поля пустыми, либо ничего не изменит, то запрос к базе данных не отправляется, 
        а пользователю возвращается его профиль без изменений.
    * Если профиль не принадлежит пользователю, то он не сможет изменять данные
3. Пополнить баланс
    * Невозможно положить на баланс меньше `1`. Возможны и запятые, и точки, и пробелы при разделение тысяч, 
        но дробная часть тогда отделяется одной точкой либо запятой соответственно
4. Создать товар/услугу
    * Невозможно установить цену меньше `1`. Возможны и запятые, и точки, и пробелы при разделение тысяч, 
              но дробная часть тогда отделяется одной точкой либо запятой соответственно
5. Создать инвойс
    * Невозможно создать инвойс, если не выбраны услуги/товары
    * E-mail покупателя должен содержать `@` и `.`, допустимые символы `A-z`,`a-z`,`.`,`0-9`,`_`,`-`. 
        Пользователь с таким e-mail должен существовать (эта проверка только на бэке).
        Если создаёт инвойс заказчик, то данные о нём заполняются автоматически.
6. Просмотреть инвойс
    * Невозможно просмотреть чужой инвойс
7. Оплатить инвойс
    * Оплатить может только заказчик
    *  Невозможно установить оплату меньше `1`. Возможны и запятые, и точки, и пробелы при разделение тысяч, 
                     но дробная часть тогда отделяется одной точкой либо запятой соответственно
    * Невозможно оплатить, если инвойс полностью оплачен
    * Невозможно оплатить, если у заказчика недостаточно денег на балансе
    * Если заказчик пытается внести сумму денег больше, чем составляет долг по этому инвойсу, 
        тогда вносится оплата равная долгу.
8. Удалить инвойс
    * Заказчик не может удалить инвойс, если инвойс не оплачен

###Цвета
* Инвойс помечен синим, если пользователь является его продавцом.
* Сколько оплачено/итоговая сумма инвойса помечена зелёным, если инвойс оплачен и красным, если нет
* Появляется красная надпись (ожидает вашего подтверждения), если заказчик создал инвойс и отправил продавцу на подтверждение. 

